請問「留守」如何「不和理非」？

頭盔：我唔會主張今日留守

但有太多人係到講「今日係全和理非，你地快d走」，咁我真係想問「留守」點樣「不和理非」法？如果，「留守」係招至「警察暴力」，咁前線就係「不和理非」？

我作為一個和理非，我真係睇唔出留守有乜野暴力成份。
你話留守班人策略錯，我冇意見，你話人地騎劫你？話人係鬼？

[等你返屋企]屋企要人 自貼枕頭

返歸洗腳啦！等佢哋知道幾多人喺屋企等佢哋！唔好浪費170萬人心血

無黑警無暴力，自動散

如果，「留守」係招至「警察暴力」，咁前線就係「不和理非」？
Blame the victim？

和理非到底知唔知乜係非暴力抗爭？係咪搞錯左d野？

請問「留守」如何「不和理非」？

請問「留守」如何「不和理非」？和理非出黎答下

請問「留守」點解違反「全和理非」既所謂「共識」？

留守=非法集結
非法集結—>警方清場

我唔明白「留守」同和理非中所指既「理性」有咩關連性

你本身個遊行都非法集結啦

和理非係包括不違法既咩？
罷交稅係違法架，係咪「不和理非」？

非法集結—>警方清場
即係「著少布畀人強姦係抵死」論

理性同「你認為咁咁做先叫有智慧」係唔同
有人認為留守先可以持續施壓，呢個已經係理性思考
你唔同意，你認為今日冇用，呢個都係理性思考

淨係話前線「破壞和理非成果」，但事實連「留守」本身就係「和理非」都唔理。

「和理非」到底有幾明「和理非」？

今日都冇遊行，今日個個去搵個上到車既地鐵站咋

乜和理非 既 civil disobedience 唔係「和理非」架？

乖啦，咪嬲啦，最後前線都決定散水
今日辛苦曬啦，返去休息下啦

6.9 既連登同今日既連登，到底分別有幾大？

你不如答我「留守」如何「不和理非」先？

有人比人爆左頭都叫和理非，ok

和理非仲駛唔駛講道理？

下，你同警察講啦不如

呢期多咗好多人上連登，變相睇落發表唔通言論既人多咗姐。總係有啲人鐘意打嘴炮or發表一啲言論，唔好擺喺心度。就算今晚真係無散到，相信都唔會割。
口講姐，唔代表真係咁既，唔好嬲啦

你要搞清楚，「和理非」係指「我地要和理非」，定係要「冇事發生」？

「確保無事發生」唔等於「和理非」，自己非暴力，唔通政權向你施暴，你就變左「暴力份子」？

都係多左，係真係好撚多，係瘋狂屌，留守係鬼，on9，騎劫。我R晒頭，唔明留守既人做左d咩破壞同騎劫，我淨係知政府話和理非集會好撚遺憾ja

唔嬲，係心寒

佢地都係行到金鐘攰坐低一陣JE

係街好少睇連登，一返到屋企見到全版都係屌前線「破壞和理非成果」，「好走啦，唔係就係鬼」真係嚇死人

非常同意，甘地路德金嗰啲坐過好多次監

勿推分化POST

呢個係事實，參與集會既示民今日只係按大會呼籲往中環方向離開，
路就封左好多，唯有搭鐵，CWB 唔停站，咪行去灣仔站lor, 灣仔站太多人，咪行去金鐘lor, 咁有D搭東涓線既，行得去金鐘，不如直接行去中環過香港站直接上車，多人行唔代表係遊行! 你識唔識架?

我真係唔知邊個分化邊個

不分化 不割席 鬼係捉唔哂

後話：

今日總結，我認為大家要互相體諒，畢竟大家都冇上帝視角，有各自嘅限制

例如之前呢三個鐘已經去到金鐘同散咗場嘅巴打，因為擔心前線安危，加上今日目標已經達成（搶佔國際輿論），冇必要死守，所以叫走，但始終人已經唔係身處現場，冇上帝視角，望住live 仲見到咁多人，自然開始心急，語氣上亦變得唔係太好

同時之間，前線亦想所有人平平安安走曬，自己最後一批先走，咁當然一定會有鬼從中叫人留低/ 賴死唔走，迫你留低「保護」佢哋，同樣前線亦冇上帝視角，難以判斷係手足定係鬼，散嘅速度自然亦會慢

都係呢一句：
永不割蓆，永不分化，保持改進

因為班狗可以挑釁到你還手，甚至直接TG自製衝突畫面

咁留守個意義係邊先
本身今日講明去完就走
大家都有共識
仲要係人都知道啲狗放撚晒臥底
咁點解仲要留先
班狗無性架
你都唔係唔知㗎啦

其實見到班手足就咁留守，真係無衝擊，理論上係和理非，連班五毛都無野講。但係你知班狗，路過都拉得架啦大家係擔心姐。而且大方向都知道今日係散架啦，經過尋日紅土，大家都相信前線進步咗。不過現場組織離開需要時間，有啲冷氣軍事抵唔住頸姐，我見到前線走同埋旗手嗰刻都好感動！

哦，都話叫你同警察講，如果講道理係有用就唔叫黑警。我唔係想同你爭論今日有冇犯法，我只係想提醒你，警犬依家係為所欲為，講呢d都無意義

我係問，「留守」如果「不和理非」？
你覺得「應該咁咁咁」有問題係一件事，但我係想問點解、幾時連「留守」都變左「不和理非」、「會破壞和理非成果」？

咪就係上面講既「你著衫太性感招至強姦」囉

我係問緊：
「留守」如何「不和理非」？

所以我平時唔會理佢哋會唔會有位入，但大遊行難動員，而且必須完全無衝突先可以得到最大功用，所以只有大遊行日唔想比位佢入

連登邏輯失調

留守當然唔係不和理非
但係問題係冇人想見到自己兄弟出事
都係果句啦班狗冇人性
留守係一件好危險嘅事
你和理非姐
唔代表啲狗會同你君子
相信你都心知肚明

尊重主辦單位
尊重大多數人
尊重共識
尊重约定

人哋嗌曬咪話 保護香港人嘅係

你本身個遊行都非法集結啦 <- 我回應緊你呢句咋喎

唔覺得佢地違反和理非
只係覺得佢地係左膠扮前線
係度拍拖食蛋糕慶祝生日玩電話吹水

問題係留守會招至警察同示威者衝突畫面，咁今日個既努力就化為烏有，成個方向就spin曬去衝突到，popo就以都順理成張反對遊行，比勇武休息一日啦

係其實唔係個個po都多人討論，不過係推曬上熱門，而且開po嗰啲人個個標題都係話留嗰班點點點，造成連登風向係咁既假象
我都明樓豬你既心情，亦唔覺你係分化緊，我相信好多連登既人同你一樣，所以希望你唔好擺喺心度。

尊重主辦單位，尊重大多數人
尊重共識，尊重約定

人哋嗌曬咪話
no Police we have peace
就係唔想見狗清場

尊重係咪好難？

洗唔洗咁快又開過新post
去集會點解變左留守？

咁係咪一個「和理非」行動「畀到位人入」就會係「不和理非」？
乜警察施暴、挑釁原來係示威者負責架？你唔出黎咪「冇位入」囉？

我個人覺得今日呢一類人既數量得別多，但我唔想再話係咪分化，我只係覺得，和理非今日對於留唔留守既言論過左火位，或者大家休息得耐又開始沉醉緊人數同行完=做左野個陷阱入面，事實上未有任何訴求達成前，我地都要時刻警醒自己，無論勇定和都要繼續落去，大家互相尊重，直到有結果為止

係，唔出來就無位比人入，但都無攻擊力，所以一直只係平衡咩時候做做咩事，得出來既結果係好處多定壞處多，就係咁簡單

問題係你係集會時間內留守都仲講得過去係去搭車, 之後留守班狗又大條道理清場。
到時起唔起衝擊就冇人控制到, 咁係咪破壞今日大家想達到既成果? 已經唔係blame唔blame the victim既問題, 唔係對錯問題, 係遊戲規則既問題呀巴打
上黎嘈交冇乜意義, 下星期見啦

1. 我唔知係冇大台既情況下，係邊個同民陣約定「唔留守」？邊個係代表可唔可以話我知？或者係一個過千like既 post 就係共識？

2. 請問「留守」點解唔尊重大多數人？兄弟爬山係講緊「少數人要聽大多數指揮」？

3. 尊重主辦單位？6.16 / 7.1 明明都仲識乜野係「兄弟爬山」，今日就變左「唔尊重」？

其實由第一日開始，政府已經用緊呢招，不斷咁講，一小部份極端暴力，而和理非似乎亦好受落，不斷咁想同勇武分返開，勇還勇和還和。其實勇同和都係同一種人，都係一致向政府，如果你到依家仲要分得咁清，咁證明政府好成功，你個心入面有條界，勇和係兩類人

p 牌第一次出 post

留守都可以好和平無錯
但留守後如果有警察清場
有和埋非示威者比人拉左, 你覺得勇武會唔會就咁睇住唔幫手？

單純討論一點係無意義

6.16 / 7.1 大家都仲識尊重「不割蓆，兄弟爬山」，但依家連唔岩心水既和理非行動都唔可以貫徹兄弟爬山，到底連登仲有冇回頭既可能？

咁「留守」係招至「警察暴力」，甚至反抗，點解責任係前線身上？
如果真係出現，你要批評既都應該政權，而唔係同你意見唔同既前線。
對於無發生既事，你blame乜野呢？咁講到警察唔批遊行既原因（預期有暴力發生）有乜分別？

和平非暴力，唔等如「合法」同「唔會招至政權暴力」
理性，唔代表同你意見不合，就叫「冇理性」

依家係連唔岩心水既和理非行動都唔可以貫徹兄弟爬山，呢件事係非常嚴重，必須重回初心，不割蓆、兄弟爬山

啱啱諗起樣嘢，亦出咗個po講，不過都未必有人睇見，就不如響多啲人嘈嘅 po 講多一次。

其實，頭先「留守」到十二點零先走嗰班，又何嘗唔係「和理非」？講到尾，睇live見佢哋無衝，只係行下企下坐下，甚至有人舉個蛋糕出嚟慶祝生日。睇見呢啲，係咪諗起2014金鐘嘅多數人，同埋佔旺某日打邊爐打麻雀嘅左膠？

如果咁計，唔知有心定無意咩都賴落「勇武」度屌，係屌錯人，此其一。甚至，呢班磨耐咗嘅人，其實都講唔上係要做啲乜，連叫做「前線」都有少少勉強。其二，就係至多話佢哋膠啫，畀同係和理非嘅人屌係鬼，就真係冤枉到極。

講到尾一句：唔好垃亂話人係鬼。

非引戰，立場訪問勇都話叫人走，事實證明勇都明白今日大方向係咩，每一次行動手法都可以唔同，純和，純勇，和勇結合，所以今日總結係成功，嚟緊到勇接力！
利申：發夢遊走於勇和之間

原來你真係唔知咩叫尊重
兄弟爬山後面仲有一句叫齊上齊落
你be water嘅定義係咪crash only but not flow
唔好濫用兄弟爬山做擋箭牌
我諗大家都係慳番啖氣好啲

沒有和勇 只有手足

不是反抗
和理非雨革時坐係馬路公民抗命
一個個比警察抬走，可以完全唔反抗

但和理非要留守，咁勇武走唔走好？
係咪要比個 tum 勇武踩？
定係想佢地睇住市民比黑狗拉但咩都唔做等良心責備？

唔好中"鬼"計
未諗到點拆就唔好送死

我請你睇清禁我個頭盔，我都唔主張今日守，但我絕對唔會大石責死蟹，用「齊上齊落」抹殺「兄弟爬山」。

大家一定要記得 7.1 ：你可以直行，亦可以向右轉！

而齊上齊落既意思唔單係「行動一致」，更係「目標一致、矛頭一致」，無論策略有乜唔同，目標都係一致，矛頭指向政權！

其實我覺得大家都係想手足不受傷不流血
留守係可以和理非
但係警賊打人又捉到人
咁下次出黎又會少一個人
至於不和理非方面
你知依家有好多所謂假示威者
有人留低咁咪可以有個藉口比佢地做野？
btw個人見解 唔知自己講咩係岩

搏拉咪唔理性囉柒頭

我明白 但留守的目的係咩?
同埋 而家有唔同既滲入 為左避免夜長夢多 難免有其他手足會擔心
想大家盡快離開 咁就最安全

大家一定要記得 7.1 ：你可以直行，亦可以向右轉！